中國式正義聯盟

中國式正義聯盟 - 邁克

《水行俠》劇照(互聯網)

外交部長那句嚴厲的「全力維護中國公民的合法權利，還世間一份公道和正義」，除了廣泛引發網民竊笑，也令人忽然醒悟這齣遠赴北美洲實地拍攝的億萬製作，原來不是宮鬥劇也不是間諜片，而是底氣十足的山寨版《正義聯盟》。別擔心蒙難的公主會和駙馬爺在楓樹底下相擁抱相偎傍含笑飲砒霜，被抑鬱的低B情節應該輪不到他們串演，事關娘娘的真身是神奇女俠，毋庸濕濕碎勞煩戰狼救駕，自有蝙蝠俠水行俠閃電俠蜂擁而至，個個都是頂天立地的超級英雄，把邪惡的外國勢力打個落花流水，萬歲萬歲萬萬歲，不斬樓蘭誓不班師回朝。不懷好意的觀察家，因為眼紅厲害國強勢崛起，總喜歡抹黑天朝罔顧人權，動不動就搬出諾貝爾吉凳和洗頭艇說三道四，現在好了，路遙知馬力公道在人心，你看振振有詞的發言人多麼凜然多麼威武，拍拍心口說了算，今後還敢質疑人家黑箱作業視人權若無睹嗎？

不過既然是A貨，難免有點騎呢，就像和三星交叉的意大利Supreme雖然搶先登記招牌，明眼人一看就能分辨真偽，抄襲的款式往往矯枉過正，慌死目標老襯睇唔到，顏色鮮一些，名字印得巨型一些，什麼都特別loud，聲大夾惡一味靠嚇。東抄西抄的對白也流於牙屎當金使，海明威的「一個人可以被毀滅，但不能被打敗」用在疑犯身上，簡直等於咒她五馬分屍，羅曼羅蘭的「偉大的背後都是苦難」借來自勉，只怕好嘅唔靈醜嘅靈，孭到腰骨斷。最慘是鋒頭遭鈕姓台灣導演騎劫，無厘頭爆出金句「答案永遠只有一個」，其神化黎天王望塵莫及。

邁克
電郵 :heartsociety2@gmail.com

上一則
上一則
電子腳鐐 (尊子)

下一則
下一則
人是如何走向不幸？ (馮睎乾)